Ai là người sáng lập chủ nghĩa cộng sản khoa học?
A. Karl Marx và Friedrich Engels
B. V.I. Lenin
C. C.M. Weber
D. Adam Smith
Đáp án: A
Tiền tệ xuất hiện khi nào?
A. Từ khi loài người có mặt trên trái đất
B. Khi sản xuất hàng hóa xuất hiện
C. Khi lao động trở nên phức tạp
D. Khi thị trường được tổ chức
Đáp án: B
Giá trị sử dụng của hàng hóa thể hiện ở đâu?
A. Trong quá trình sản xuất
B. Trong quá trình trao đổi
C. Trong quá trình tiêu dùng
D. Trong quá trình tích lũy
Đáp án: C
Lý luận về tích lũy tư bản đề cập đến khía cạnh nào?
A. Lợi ích kinh tế của tư sản
B. Mối quan hệ giữa tư bản và lao động
C. Tái sản xuất mở rộng
D. Phân phối lợi nhuận
Đáp án: C
Giá trị thặng dư tương đối được tạo ra bằng cách nào?
A. Kéo dài ngày lao động
B. Tăng năng suất lao động xã hội
C. Tăng cường độ lao động
D. Giảm giờ lao động
Đáp án: B

Chức năng cơ bản nhất của tiền tệ là gì?
A. Là phương tiện thanh toán
B. Là phương tiện cất trữ
C. Là thước đo giá trị
D. Là phương tiện lưu thông
Đáp án: C

Chủ nghĩa xã hội khoa học khác với các lý thuyết xã hội trước đó ở điểm nào?
A. Đặt vấn đề về giai cấp
B. Dựa trên cơ sở khoa học và thực tiễn
C. Đề cao vai trò của cá nhân
D. Không quan tâm đến tôn giáo
Đáp án: B

Mục tiêu cuối cùng của chủ nghĩa xã hội là gì?
A. Xóa bỏ tư hữu
B. Tăng năng suất lao động
C. Xây dựng xã hội không còn giai cấp
D. Phát triển kinh tế thị trường
Đáp án: C

 Mối quan hệ giữa giá trị thặng dư và tư bản khả biến được biểu hiện qua công thức nào?
A. m=MVm = \frac{M}{V}m=VM
B. c=CVc = \frac{C}{V}c=VC
C. m′=MV×100%m' = \frac{M}{V} \times 100\%m′=VM×100%
D. m′=MC×100%m' = \frac{M}{C} \times 100\%m′=CM×100%
Đáp án: C
 Tích lũy tư bản trong chủ nghĩa tư bản được thực hiện bằng cách nào?
A. Tái đầu tư toàn bộ giá trị thặng dư
B. Phân chia giá trị thặng dư thành tiêu dùng và đầu tư
C. Sử dụng tư bản bất biến để tái sản xuất giản đơn
D. Giảm mức sống của công nhân để tăng lợi nhuận
Đáp án: B
 Theo lý thuyết của Marx, khủng hoảng kinh tế trong chủ nghĩa tư bản có nguyên nhân cơ bản từ đâu?
A. Sự cạnh tranh gay gắt giữa các nhà tư bản
B. Sự phân hóa giai cấp trong xã hội
C. Mâu thuẫn giữa tính chất xã hội hóa sản xuất và hình thức chiếm hữu tư bản chủ nghĩa
D. Chính sách của nhà nước đối với thị trường
Đáp án: C
 Tư bản thương nghiệp đóng vai trò gì trong quá trình sản xuất tư bản chủ nghĩa?
A. Là nguồn tạo giá trị mới
B. Là khâu phân phối giá trị thặng dư
C. Là yếu tố không cần thiết trong tái sản xuất
D. Là tư bản bất biến
Đáp án: B
 Quan hệ sản xuất tư bản chủ nghĩa bao gồm các yếu tố nào?
A. Quan hệ sở hữu, quan hệ tổ chức, và quan hệ phân phối
B. Quan hệ lao động, phân phối, và tiêu dùng
C. Quan hệ sở hữu, quản lý, và trao đổi
D. Quan hệ sở hữu, trao đổi, và tiêu thụ
Đáp án: A
 Quá trình lưu thông tư bản sản xuất diễn ra qua những giai đoạn nào?
A. Mua bán - tiêu dùng - sản xuất
B. Tiền tệ - hàng hóa - giá trị thặng dư
C. T - H...SX...H’ - T’
D. Sản xuất - lưu thông - tiêu thụ
Đáp án: C
 Đặc điểm nào của tái sản xuất tư bản chủ nghĩa quyết định sự khác biệt với tái sản xuất giản đơn?
A. Sử dụng công nghệ cao
B. Tái sản xuất mở rộng dựa trên giá trị thặng dư
C. Phân phối lợi nhuận theo quy luật giá trị
D. Thực hiện trên quy mô toàn cầu
Đáp án: B
 Giá trị hàng hóa được quyết định bởi yếu tố nào trong quá trình sản xuất tư bản chủ nghĩa?
A. Thời gian lao động xã hội cần thiết
B. Chi phí tư liệu sản xuất
C. Giá trị thặng dư tạo ra
D. Cầu của thị trường
Đáp án: A
 Mâu thuẫn kinh tế cơ bản trong chủ nghĩa tư bản là gì?
A. Giữa tư bản và lao động
B. Giữa giá trị và giá trị sử dụng
C. Giữa tư bản tài chính và tư bản công nghiệp
D. Giữa sản xuất và tiêu dùng
Đáp án: A
 Lợi nhuận bình quân trong chủ nghĩa tư bản hình thành dựa trên quy luật nào?
A. Quy luật giá trị thặng dư
B. Quy luật giá trị
C. Quy luật cạnh tranh và bình quân hóa tỷ suất lợi nhuận
D. Quy luật cung cầu
Đáp án: C
 Chủ nghĩa xã hội khoa học ra đời gắn liền với cuộc đấu tranh giai cấp nào?
A. Công nhân chống tư sản
B. Nông dân chống phong kiến
C. Giai cấp tư sản chống địa chủ
D. Giai cấp vô sản chống địa chủ
Đáp án: A
 Theo quan điểm của Marx và Engels, cách mạng vô sản sẽ dẫn đến kết quả gì?
A. Xây dựng xã hội không còn giai cấp
B. Tăng cường vai trò của nhà nước tư bản
C. Xóa bỏ lao động thủ công
D. Phát triển kinh tế thị trường
Đáp án: A
 Trong Chủ nghĩa xã hội khoa học, lực lượng xã hội đóng vai trò lãnh đạo cách mạng là ai?
A. Giai cấp nông dân
B. Giai cấp công nhân
C. Giai cấp tư sản
D. Giai cấp trí thức
Đáp án: B
 Điểm khác biệt cơ bản của xã hội xã hội chủ nghĩa so với xã hội tư bản là gì?
A. Sự phát triển kinh tế công nghiệp
B. Xóa bỏ sở hữu tư nhân về tư liệu sản xuất
C. Đầu tư mạnh mẽ vào giáo dục và y tế
D. Xây dựng kinh tế thị trường có điều tiết
Đáp án: B
 Hình thức cao nhất của ý thức hệ xã hội chủ nghĩa là gì?
A. Tư tưởng của chủ nghĩa cộng sản
B. Học thuyết về kinh tế thị trường
C. Triết học duy tâm
D. Học thuyết kinh tế hỗn hợp
Đáp án: A
 Nhà nước xã hội chủ nghĩa là công cụ của ai?
A. Tầng lớp trung lưu
B. Toàn dân
C. Giai cấp công nhân và nhân dân lao động
D. Đảng cầm quyền
Đáp án: C
 Nội dung cơ bản của cuộc cách mạng vô sản là gì?
A. Xây dựng lực lượng sản xuất
B. Thay đổi hình thức sở hữu tư liệu sản xuất
C. Tăng trưởng kinh tế
D. Nâng cao chất lượng giáo dục
Đáp án: B
 Phương thức sản xuất cộng sản chủ nghĩa bao gồm mấy giai đoạn?
A. Một giai đoạn
B. Hai giai đoạn
C. Ba giai đoạn
D. Nhiều giai đoạn không xác định
Đáp án: B
 Tại sao giai cấp công nhân được coi là giai cấp tiên phong trong cách mạng xã hội chủ nghĩa?
A. Họ có tri thức cao hơn nông dân
B. Họ bị bóc lột nặng nề nhất và đại diện cho phương thức sản xuất tiên tiến
C. Họ chiếm đa số trong dân số
D. Họ có lịch sử đấu tranh lâu dài
Đáp án: B
 Chủ nghĩa xã hội hiện thực bắt đầu được thực hiện ở quốc gia nào?
A. Pháp
B. Đức
C. Liên Xô
D. Trung Quốc
Đáp án: C
 Điều kiện kinh tế – xã hội nào là cơ sở vật chất cho sự ra đời của chủ nghĩa xã hội khoa học?
A. Cuộc cách mạng công nghiệp lần thứ nhất
B. Sự phát triển của chủ nghĩa tư bản
C. Cuộc cách mạng công nghiệp lần thứ hai
D. Sự suy tàn của chế độ phong kiến
Đáp án: B
 Nguyên tắc cơ bản của chủ nghĩa xã hội là gì?
A. Phân phối theo lao động
B. Phân phối theo nhu cầu
C. Phân phối theo vốn
D. Phân phối theo tài năng
Đáp án: A
 Vai trò của Đảng Cộng sản trong xã hội xã hội chủ nghĩa được thể hiện qua điều gì?
A. Lãnh đạo giai cấp vô sản
B. Là trung tâm của mọi hoạt động kinh tế
C. Là cơ quan hành pháp chủ yếu
D. Thay mặt nhân dân quyết định chính sách
Đáp án: A
 Mục tiêu cuối cùng của cách mạng xã hội chủ nghĩa là gì?
A. Tăng trưởng kinh tế bền vững
B. Xây dựng xã hội công bằng, dân chủ, văn minh
C. Xóa bỏ tư hữu
D. Phát triển kinh tế thị trường
Đáp án: B
 Học thuyết nào của Marx chỉ rõ con đường đi lên chủ nghĩa xã hội?
A. Học thuyết giá trị thặng dư
B. Học thuyết hình thái kinh tế - xã hội
C. Học thuyết cách mạng bạo lực
D. Học thuyết lao động giá trị
Đáp án: B
 Giai đoạn đầu của chủ nghĩa cộng sản được gọi là gì?
A. Xã hội tư bản chủ nghĩa cao
B. Chủ nghĩa xã hội
C. Chủ nghĩa cộng sản cao cấp
D. Xã hội phong kiến
Đáp án: B
 Hình thức sở hữu cơ bản trong chủ nghĩa xã hội là gì?
A. Sở hữu tư nhân
B. Sở hữu toàn dân và sở hữu tập thể
C. Sở hữu tư nhân hỗn hợp
D. Sở hữu theo vốn đóng góp
Đáp án: B
 Theo Marx, “đấu tranh giai cấp” là động lực của điều gì?
A. Tiến hóa tự nhiên
B. Phát triển lực lượng sản xuất
C. Tiến bộ xã hội
D. Quản lý nhà nước
Đáp án: C
Nội dung nào dưới đây là đặc trưng của giai đoạn xã hội chủ nghĩa?
A. Kinh tế thị trường hoàn toàn tự do
B. Xóa bỏ bóc lột
C. Sự thống trị của địa chủ và phong kiến
D. Chỉ tồn tại sản xuất thủ công
Đáp án: B
Vai trò của nhà nước trong xã hội xã hội chủ nghĩa là gì?
A. Quản lý kinh tế - xã hội và bảo vệ lợi ích của giai cấp công nhân
B. Bảo vệ tư nhân hóa tài sản
C. Chỉ đạo các hoạt động của doanh nghiệp
D. Tăng cường sự kiểm soát quân sự
Đáp án: A

Theo C. Marx, mâu thuẫn cơ bản của phương thức sản xuất tư bản chủ nghĩa là gì?
A. Mâu thuẫn giữa lao động và tư bản
B. Mâu thuẫn giữa sản xuất và tiêu dùng
C. Mâu thuẫn giữa tính chất xã hội hóa của sản xuất và chiếm hữu tư nhân về tư liệu sản xuất
D. Mâu thuẫn giữa giá trị và giá trị sử dụng
Đáp án: C
Quan hệ biện chứng giữa cơ sở hạ tầng và kiến trúc thượng tầng trong một hình thái kinh tế - xã hội được quyết định bởi yếu tố nào?
A. Cơ sở hạ tầng quyết định kiến trúc thượng tầng
B. Kiến trúc thượng tầng quyết định cơ sở hạ tầng
C. Cả hai cùng tồn tại độc lập
D. Không có mối quan hệ biện chứng
Đáp án: A
Trong triết học Mác-Lênin, vật chất được hiểu là gì?
A. Tất cả những gì tồn tại bên ngoài ý thức
B. Thực tại khách quan mà ý thức không thể nhận thức được
C. Thực tại khách quan được đem lại cho con người trong cảm giác
D. Thực thể tồn tại trong không gian và thời gian
Đáp án: C
Quy luật thống nhất và đấu tranh của các mặt đối lập thể hiện vai trò gì trong phép biện chứng?
A. Quy luật chung của mọi biến đổi
B. Quy luật cơ bản và quan trọng nhất
C. Quy luật riêng trong lĩnh vực xã hội
D. Quy luật cơ sở của tư duy logic
Đáp án: B
Theo Lênin, điều kiện kinh tế nào tạo cơ sở cho sự ra đời của chủ nghĩa đế quốc?
A. Tích lũy tư bản trong sản xuất công nghiệp
B. Tập trung tư bản và hình thành độc quyền
C. Sự phân hóa giai cấp trong xã hội tư bản
D. Sự phát triển mạnh mẽ của kinh tế thị trường
Đáp án: B
Lý luận về giá trị của Marx phân biệt giá trị với giá trị sử dụng dựa trên điều gì?
A. Công dụng của hàng hóa
B. Lao động cụ thể và lao động trừu tượng
C. Số lượng lao động cần thiết
D. Mức độ khan hiếm của hàng hóa
Đáp án: B
Quy luật giá trị trong nền kinh tế hàng hóa có vai trò gì?
A. Quy định giá cả hàng hóa
B. Điều tiết sản xuất và lưu thông hàng hóa
C. Làm tăng lợi nhuận của nhà tư bản
D. Tạo điều kiện cho sự cạnh tranh
Đáp án: B
Theo Marx, hình thái kinh tế - xã hội là sự thống nhất giữa những yếu tố nào?
A. Lực lượng sản xuất và tư liệu sản xuất
B. Lực lượng sản xuất và quan hệ sản xuất
C. Quan hệ sản xuất và tư duy con người
D. Quan hệ sản xuất và kiến trúc thượng tầng
Đáp án: D
Cách mạng công nghiệp lần thứ hai đã tạo tiền đề cho sự chuyển hóa của chủ nghĩa tư bản thành giai đoạn nào?
A. Chủ nghĩa tư bản tự do cạnh tranh
B. Chủ nghĩa đế quốc
C. Chủ nghĩa tư bản độc quyền nhà nước
D. Chủ nghĩa xã hội
Đáp án: B
Theo Lênin, đặc điểm nổi bật nhất của chủ nghĩa đế quốc là gì?
A. Sự xuất hiện của chủ nghĩa xã hội
B. Sự thống trị của tư bản tài chính
C. Sự phát triển của khoa học công nghệ
D. Sự mở rộng thị trường toàn cầu
Đáp án: B
________________________________________
Theo lý luận của chủ nghĩa Mác-Lênin, quá trình tích lũy tư bản dẫn đến hệ quả nào?
A. Tăng cường bóc lột giai cấp công nhân
B. Phân hóa tư bản lớn và tư bản nhỏ
C. Tích tụ và tập trung tư bản
D. Giảm giá trị của hàng hóa
Đáp án: C
“Tồn tại xã hội quyết định ý thức xã hội” nghĩa là gì?
A. Ý thức của con người phụ thuộc vào điều kiện tự nhiên
B. Ý thức xã hội thay đổi khi tồn tại xã hội thay đổi
C. Ý thức xã hội quyết định sự phát triển của kinh tế
D. Tồn tại xã hội không có ảnh hưởng đến ý thức cá nhân
Đáp án: B
Biện chứng giữa lượng và chất được thể hiện như thế nào?
A. Lượng biến đổi từ từ, chất thay đổi đột biến
B. Lượng và chất thay đổi đồng thời
C. Lượng chỉ thay đổi khi chất thay đổi trước
D. Chất thay đổi liên tục, lượng thay đổi gián đoạn
Đáp án: A
Mâu thuẫn cơ bản trong xã hội tư bản chủ nghĩa dẫn đến điều gì?
A. Khủng hoảng kinh tế chu kỳ
B. Tăng trưởng kinh tế không bền vững
C. Thất nghiệp gia tăng
D. Đấu tranh giai cấp không ngừng
Đáp án: D
Quy luật phủ định của phủ định trong phép biện chứng nói lên điều gì?
A. Sự vận động xoáy ốc của sự phát triển
B. Mọi sự phát triển đều lặp lại
C. Sự thay đổi đột biến của các hiện tượng
D. Mọi thứ đều biến mất hoàn toàn sau khi bị phủ định
Đáp án: A
Theo Marx, tiền công trong chủ nghĩa tư bản thực chất là gì?
A. Giá trị của lao động
B. Giá trị của tư bản khả biến
C. Giá cả của sức lao động
D. Giá trị thặng dư phân phối lại
Đáp án: C
Lý luận về giá trị thặng dư của Marx chỉ ra yếu tố nào là nguồn gốc của lợi nhuận?
A. Tư bản bất biến
B. Tư bản khả biến
C. Sức lao động
D. Lao động sống của công nhân
Đáp án: D
Theo chủ nghĩa Mác-Lênin, bản chất của nhà nước là gì?
A. Công cụ quản lý kinh tế
B. Bộ máy trấn áp của giai cấp thống trị
C. Hệ thống chính trị bảo vệ lợi ích chung
D. Cơ chế đảm bảo sự bình đẳng xã hội
Đáp án: B
Điểm khác biệt của hình thái kinh tế - xã hội cộng sản chủ nghĩa so với các hình thái khác là gì?
A. Xóa bỏ mọi hình thức bóc lột
B. Phát triển lực lượng sản xuất mạnh mẽ nhất
C. Chỉ tồn tại kinh tế kế hoạch hóa tập trung
D. Không còn lao động giản đơn
Đáp án: A
Sự phát triển của các hình thái kinh tế - xã hội tuân theo quy luật nào?
A. Quy luật phát triển tuần tự
B. Quy luật đấu tranh giai cấp
C. Quy luật thay thế khách quan
D. Quy luật tiến hóa
Đáp án: C
________________________________________
Quy luật giá trị thặng dư được xem là quy luật kinh tế cơ bản của chủ nghĩa tư bản vì sao?
A. Nó phản ánh mục đích sản xuất tư bản
B. Nó quyết định lợi ích kinh tế của giai cấp vô sản
C. Nó loại trừ cạnh tranh trong nền kinh tế
D. Nó tăng cường phân phối lại tài sản
Đáp án: A
Hình thái ý thức xã hội nào phản ánh trực tiếp cơ sở hạ tầng kinh tế?
A. Ý thức chính trị
B. Ý thức pháp quyền
C. Ý thức đạo đức
D. Ý thức khoa học
Đáp án: A
Theo Lênin, lý luận cách mạng vô sản phải dựa trên cơ sở nào?
A. Chủ nghĩa dân tộc
B. Học thuyết về giá trị
C. Chủ nghĩa xã hội khoa học
D. Kinh nghiệm thực tiễn
Đáp án: C
Vai trò của cách mạng khoa học - kỹ thuật trong thời đại ngày nay là gì?
A. Làm giảm bất bình đẳng giai cấp
B. Thúc đẩy toàn cầu hóa kinh tế
C. Làm thay đổi cơ cấu lực lượng sản xuất
D. Xóa bỏ chủ nghĩa tư bản
Đáp án: C
Sự khác biệt giữa giá trị thặng dư tuyệt đối và giá trị thặng dư tương đối là gì?
A. Tuyệt đối do tăng cường độ lao động, tương đối do tăng năng suất lao động
B. Tuyệt đối do kéo dài ngày lao động, tương đối do tăng năng suất lao động
C. Tuyệt đối do bóc lột nhiều hơn, tương đối do giảm giờ lao động
D. Tuyệt đối là toàn bộ giá trị thặng dư, tương đối là phần phân phối lại
Đáp án: B
Theo Marx, khi nào quan hệ sản xuất trở thành xiềng xích đối với lực lượng sản xuất?
A. Khi lực lượng sản xuất phát triển vượt trình độ của quan hệ sản xuất
B. Khi quan hệ sản xuất quá tiên tiến
C. Khi quan hệ sản xuất bị thay đổi đột ngột
D. Khi lực lượng sản xuất không phát triển
Đáp án: A
Bản chất của chủ nghĩa đế quốc, theo Lênin, là gì?
A. Sự thống trị của các tập đoàn tư bản độc quyền
B. Phát triển kinh tế dựa trên khoa học công nghệ
C. Sự phát triển của toàn cầu hóa
D. Tăng cường vai trò của nhà nước
Đáp án: A
Lý luận của chủ nghĩa Mác-Lênin về hình thái kinh tế - xã hội nhằm giải thích điều gì?
A. Quy luật phát triển của xã hội loài người
B. Sự khác biệt giữa các quốc gia
C. Sự hình thành của các nền kinh tế lớn
D. Tác động của kinh tế đến văn hóa
Đáp án: A
Quy luật chuyển hóa từ lượng thành chất và ngược lại cho thấy gì?
A. Mọi sự biến đổi đều có tính liên tục
B. Sự tích lũy nhỏ dần tạo ra thay đổi lớn
C. Chất thay đổi quyết định lượng
D. Sự biến đổi chỉ diễn ra một chiều
Đáp án: B
Theo Lênin, cách mạng xã hội chủ nghĩa sẽ diễn ra mạnh mẽ ở đâu trước tiên?
A. Ở các nước tư bản chủ nghĩa phát triển nhất
B. Ở những khâu yếu nhất của chủ nghĩa tư bản
C. Ở các nước nông nghiệp lạc hậu
D. Ở các quốc gia có nền kinh tế thị trường mở rộng
Đáp án: B
Hồ Chí Minh tiếp thu chủ nghĩa Marx-Lenin vào thời điểm nào?
A. Khi học ở Pháp
B. Khi làm việc tại Liên Xô
C. Khi tìm đường cứu nước ở Pháp
D. Khi tham gia Quốc tế Cộng sản
Đáp án: C
Tư tưởng Hồ Chí Minh về cách mạng Việt Nam đặt mục tiêu trước hết là gì?
A. Giải phóng dân tộc
B. Xây dựng chủ nghĩa xã hội
C. Thành lập nhà nước vô sản
D. Đoàn kết quốc tế
Đáp án: A
Theo Hồ Chí Minh, động lực chính của cách mạng Việt Nam là gì?
A. Giai cấp công nhân và trí thức
B. Toàn dân tộc, lấy công-nông làm gốc
C. Giai cấp nông dân
D. Sự lãnh đạo của Đảng
Đáp án: B
Hồ Chí Minh nhấn mạnh yếu tố nào là quan trọng nhất trong giáo dục con người?
A. Đạo đức
B. Trí tuệ
C. Sức khỏe
D. Kỹ năng lao động
Đáp án: A
Quan điểm của Hồ Chí Minh về mối quan hệ giữa độc lập dân tộc và chủ nghĩa xã hội là gì?
A. Độc lập dân tộc đi trước, chủ nghĩa xã hội đi sau
B. Không thể tách rời, là mục tiêu thống nhất
C. Chủ nghĩa xã hội là điều kiện để có độc lập dân tộc
D. Độc lập dân tộc quan trọng hơn chủ nghĩa xã hội
Đáp án: B
Hồ Chí Minh khẳng định “Đạo đức cách mạng” cốt lõi là gì?
A. Tận trung với nước, tận hiếu với dân
B. Thật thà, khiêm tốn, cần kiệm
C. Quyết tâm đấu tranh cho lý tưởng cộng sản
D. Đoàn kết, giúp đỡ nhân dân
Đáp án: A
Theo Hồ Chí Minh, muốn cải tạo xã hội phải bắt đầu từ đâu?
A. Đổi mới tư duy
B. Giáo dục con người
C. Xây dựng cơ sở hạ tầng kinh tế
D. Đổi mới tổ chức nhà nước
Đáp án: B
Hồ Chí Minh nhìn nhận thế nào về vai trò của văn hóa trong cách mạng?
A. Là nền tảng tinh thần của xã hội
B. Là động lực trực tiếp của cách mạng
C. Là yếu tố phụ thuộc vào kinh tế
D. Là công cụ tuyên truyền cho cách mạng
Đáp án: A
Tư tưởng Hồ Chí Minh về đoàn kết quốc tế nhấn mạnh điều gì?
A. Chống chủ nghĩa đế quốc toàn cầu
B. Kết hợp sức mạnh dân tộc và thời đại
C. Hỗ trợ lẫn nhau giữa các nước Xã hội Chủ nghĩa
D. Đề cao chủ quyền quốc gia
Đáp án: B
Tư tưởng Hồ Chí Minh coi Đảng Cộng sản là gì trong sự nghiệp cách mạng?
A. Lực lượng tiên phong và lãnh đạo
B. Tổ chức đại diện cho toàn dân
C. Công cụ của giai cấp công nhân
D. Tổ chức chuyên chính vô sản
Đáp án: A
________________________________________
11-20: Quan điểm kinh tế, văn hóa, giáo dục trong tư tưởng Hồ Chí Minh
Theo Hồ Chí Minh, bản chất của chủ nghĩa xã hội là gì?
A. Độc lập dân tộc gắn liền với tiến bộ xã hội
B. Đoàn kết toàn dân tộc dưới sự lãnh đạo của Đảng
C. Không ngừng cải thiện đời sống nhân dân
D. Đấu tranh để xây dựng xã hội công bằng, dân chủ
Đáp án: C
Hồ Chí Minh coi văn hóa là yếu tố gắn bó với điều gì?
A. Chính trị và kinh tế
B. Giáo dục và khoa học
C. Đạo đức và pháp luật
D. Tự do và sáng tạo
Đáp án: A
Theo tư tưởng Hồ Chí Minh, giáo dục phải gắn liền với điều gì?
A. Thực tiễn sản xuất
B. Truyền thống văn hóa dân tộc
C. Phương pháp hiện đại
D. Lý tưởng xã hội chủ nghĩa
Đáp án: A
Quan điểm Hồ Chí Minh về phát triển kinh tế trong thời kỳ quá độ là gì?
A. Phát triển nông nghiệp làm nền tảng
B. Đẩy mạnh công nghiệp hóa
C. Kết hợp kinh tế nhiều thành phần
D. Phát triển kinh tế tư nhân
Đáp án: C
Theo Hồ Chí Minh, mục tiêu cao nhất của giáo dục là gì?
A. Đào tạo con người mới Xã hội Chủ nghĩa
B. Tạo ra nguồn nhân lực phục vụ kinh tế
C. Nâng cao dân trí, bồi dưỡng nhân tài
D. Xây dựng đội ngũ trí thức cách mạng
Đáp án: A
Hồ Chí Minh khẳng định vai trò của đạo đức trong lãnh đạo là gì?
A. Nền tảng cho sự đoàn kết nội bộ
B. Động lực trực tiếp của cách mạng
C. Cốt lõi trong việc thuyết phục quần chúng
D. Yếu tố bảo đảm uy tín và sức mạnh của Đảng
Đáp án: D
Hồ Chí Minh coi “nông dân” có vai trò thế nào trong cách mạng Việt Nam?
A. Là lực lượng lãnh đạo cách mạng
B. Là lực lượng chính trong kháng chiến
C. Là bạn đồng minh tự nhiên của giai cấp công nhân
D. Là đối tượng cải tạo kinh tế chủ yếu
Đáp án: C
Theo Hồ Chí Minh, xây dựng con người mới cần tập trung vào những yếu tố nào?
A. Trí tuệ, đạo đức, thể lực và thẩm mỹ
B. Tinh thần kỷ luật và lòng yêu nước
C. Đạo đức cách mạng và văn hóa dân tộc
D. Kỹ năng lao động và tư duy sáng tạo
Đáp án: A
Hồ Chí Minh nhấn mạnh vai trò của kinh tế trong văn hóa là gì?
A. Là nền tảng vật chất quyết định sự phát triển của văn hóa
B. Là yếu tố phụ thuộc vào văn hóa
C. Là điều kiện để bảo vệ văn hóa dân tộc
D. Là công cụ hỗ trợ truyền bá văn hóa
Đáp án: A
Theo Hồ Chí Minh, để xây dựng nền dân chủ Xã hội Chủ nghĩa cần làm gì trước tiên?
A. Xây dựng Đảng trong sạch, vững mạnh
B. Đẩy mạnh công nghiệp hóa, hiện đại hóa
C. Phát huy quyền làm chủ của nhân dân
D. Xóa bỏ mọi tàn dư của chế độ phong kiến
Đáp án: C
________________________________________
21-30: Tư tưởng Hồ Chí Minh trong thực tiễn cách mạng Việt Nam
Theo Hồ Chí Minh, nhiệm vụ trọng tâm trong thời kỳ quá độ là gì?
A. Công nghiệp hóa đất nước
B. Phát triển văn hóa và giáo dục
C. Đoàn kết dân tộc
D. Cải tạo xã hội cũ, xây dựng xã hội mới
Đáp án: D
Hồ Chí Minh khẳng định: “Độc lập mà không có tự do và hạnh phúc thì độc lập đó…”
A. Không có ý nghĩa thực sự
B. Là nửa vời
C. Không bền vững
D. Không được nhân dân ủng hộ
Đáp án: A
Quan điểm Hồ Chí Minh về mối quan hệ giữa dân chủ và kỷ luật là gì?
A. Dân chủ là mục tiêu, kỷ luật là công cụ
B. Kỷ luật là điều kiện để thực hiện dân chủ
C. Dân chủ và kỷ luật bổ sung cho nhau
D. Dân chủ và kỷ luật đối lập
Đáp án: C
Hồ Chí Minh cho rằng “cần kiệm liêm chính” trong đạo đức cách mạng có vai trò gì?
A. Là tiêu chuẩn để đánh giá cán bộ
B. Là phẩm chất cốt lõi của người lãnh đạo
C. Là cơ sở cho sự đoàn kết nội bộ
D. Là cách để duy trì lòng tin của nhân dân
Đáp án: D
Hồ Chí Minh nhấn mạnh vai trò của pháp luật trong xã hội Xã hội Chủ nghĩa là gì?
A. Bảo vệ trật tự và công lý
B. Công cụ hỗ trợ giáo dục quần chúng
C. Bảo vệ quyền lợi của giai cấp công nhân
D. Đảm bảo quyền tự do

